攝影技術層次

白痴級：鳩影 例如blocked蛇啲leica相，可以用部咁靚嘅機影到咁鳩。

兒童級：鳩影 啲野都影到鳩鳩下，有種講唔出嘅白痴感覺，佢地雖然好努力 但天資呢啲野冇得講。例如含蛇

小學雞級：影前都會用下腦 但善用構圖光圈同光影， 連登大部份會員。

中學雞級：啲相都順眼 識識地用setting 控制幅相構圖 光影 顏色，識啲後制，但啲相一定唔係突出 例如烏鴉。

半專業：可以用貴機貴鏡 顏色構圖可以 識用光暗去構圖又識後製，例如黃耀華先生就係甚中之一。

專業級：用平機都可以影到靚相 識用場景加光影去構圖，就算唔後制都好順眼，影人像唔單靠大光圈，影到人果種生命感，係連登得三個人可以做到，但人名我唔講，費時佢地比人眼紅。

半專業：可以用貴機貴鏡 顏色構圖可以 識用光暗去構圖又識後製，例如黃耀華先生就係甚中之一。

大師級：從來唔出相，單靠文字去表達自己攝影水平 例如 不了要返工。

我出過啦，你自己search下